9新盤齊搶客 單日沽209伙

■ Wetland Seasons Park第2期昨日開售200伙，發展商因應疫情採取多個時間段分流，故現場未有大排長龍。香港文匯報記者 攝
Wetland第2期首批沽194伙 中原：磚頭抗貨幣貶值

新冠肺炎疫情緩和，新盤銷情回順，昨日共有9個新盤開售或推售貨尾，包括新地天水圍項目Wetland Seasons Park第2期，昨展開首輪推售涉及200伙。其他還包括首次開售的永義集團旗下九龍塘雋睿、恒地貨尾盤君豪峰及君譽峰等，昨日共277伙一手單位推售。綜合市場消息，截至昨晚11時，Wetland Seasons Park第2期首批194伙被揀選。9新盤單日沽出209伙。

■香港文匯報記者 黎梓田

除了新地Wetland Seasons Park第2期之外，昨日推售的新盤還有永義集團旗下九龍塘雋睿(26伙)，另有貨尾盤君豪峰(16伙)、君譽峰(12伙)、Park Yoho Milano(10伙)、悅雅(1伙)，而皓畋、嘉匯及133 PORTOFINO同日共推出12伙招標。

作為昨日推售最多的新盤，Wetland Seasons Park第2期昨早8時30分就開始接受登記入場。據香港文匯報記者現場觀察，A組時段發展商採取多個時間段分流，故現場未有大排長龍，每段時間安排約數十組準買家進入售樓處，現場大致有序。不少買家均為80-90後年輕人及家庭客。

登記至凌晨 新例後首見

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示， 該行A組出席率5-6成。於疫情下進行首次銷售，發展商為讓買樓人士保持社交距離，將登記及揀樓時間拉長，最後一節登記時間至凌晨，相信屬一手新例後首次。他相信港區國安法對樓市影響不大。該行昨日亦錄得5至6組客戶欲斥資1,500萬元購入2伙，B組出席率達7成，其中估計佔2成為長線投資者，主要是全球量寬，以置業抵抗貨幣貶值。陳永傑維持早前預測本月一手成交可達2,000宗，創一年新高。

本月樓價料微升1%至2%

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，以美聯客戶作統計，按地區劃分，新界區客戶佔約8成，九龍及港島客佔約2成。項目入場門檻較低，故吸引不少年輕客人入市，約佔8成，而投資者比例亦有近4成。預計項目落成後，呎租可逾30元水平，回報率3厘。住宅方面，買家加快入市，料本月整體樓價回升約1%至2%，個別屋苑樓價或反彈約5%至8%。

連登仔又登

連登仔：我睇唔到

全球量寬
邊個話熱錢一定要入香港
你估仲係08既香港咩

燈燈燈燈

本來我都覺得會跌
點知睇完呢兩日連登仔怒燈樓市
我放心了

留名待鞭